鄭月娥巧言如簧

鄭月娥巧言如簧 - 古德明

名采論壇

鄭月娥答香港電臺記者問，說眼看領展投資基金壟斷公屋商場，頗覺束手無策：「當年房屋委員會把公屋商場賣與領展，我是有點不以為然的，但覆水難收……」鄭月娥很懂得說話，只是巧言抹不去事實。

鄭月娥「競選行政長官」期間，信誓旦旦，說要處理領展之漠視公屋居民福祉，鐵路公司之屢加票價剝削乘客，以及強制公積金對沖制度之壓榨工人。她還向中共學舌，稱之為「三座大山」。現在，她上任才半年，就改口說對領展「束手無策」，難怪立法會議員郭家麒斥為「厚顏無恥」。

但最令人拍案驚奇的，是鄭月娥所謂三座大山，無一不是新香港第一任行政長官董建華的政績：是董建華決定把香港鐵路公司轉為私營，是董建華強制實行公積金惡法，是董建華出售公屋商場給領展。中共常說「港英殖民政府給香港埋下炸彈」；現在炸彈未見，卻只見董建華那三座大山把港人壓得喘不過氣。

而鄭月娥對董建華推崇備至。二零一六年六月，她說：「董先生經驗豐富，語語真誠，出於肺腑。」十二月，她又說：「董先生創辦團結香港基金，就長者、房屋等問題多所建言，對政府工作大有裨益。」今年三月，她更說：「董先生是我十分尊敬的前輩。」鄭月娥這樣尊敬三座大山的建築師，卻說對三座大山「不以為然」，你說她那一句才是真話。